\section{Información sobre los capítulos}

En la siguiente tabla se muestra una corta descripción de cada capítulo del documento y se explica qué objetivos específicos aborda.  


\begin{longtable}{|p{4.5cm}|p{8.5cm}|p{2.5cm}|}
\caption{Estructura de capítulos} \\
\cline{1-3} 
\cellcolor[gray]{0.9} \textbf{Capítulo} & \cellcolor[gray]{0.9}

\textbf{Descripción} &  \cellcolor[gray]{0.9}\textbf{Objetivo específico}\\
\cline{1-3}
Capítulo 2: {Marco teórico} & {Se explican los conceptos necesarios para comprender el problema y su solución, se espera que el lector tenga formación básica en física y matemáticas} & {Ninguno}\\
\cline{1-3}
Capítulo 3: {Alcances de la propuesta} & {En este capítulo se definen los alcances metodológicos, teóricos y prácticos de la propuesta} & {Ninguno}\\
\cline{1-3}
Capítulo 4: {Modelo de asignación de canales} & {Se presenta la propuesta de modelo para solucionar el problema de asignación de frecuencias y la estrategia para calcular costo de cada solución del problema.} & 1 y 4\\
\cline{1-3}
Capítulo 5: {Consideraciones para implementación} & {En este capítulo se muestran algunos aspectos que se han tenido en cuenta para el diseño e implementación de la aplicación.} &  2\\
\cline{1-3}
Capítulo 6: {Implementación del modelo usando programación por restricciones} & {El capítulo revela los aspectos que se deben tener en cuenta para la implementación del modelo.} &  3\\
\cline{1-3}
Capítulo 7: {Implementación del modelo usando un algoritmo genético} & {Se presenta una propuesta para la implementación del modelo usando un algoritmo genético y el modelo propuesto en el capítulo 5 a partir de un trabajo existente del problema de \textit{channel assigment}.}  & {Ninguno.}\\
\cline{1-3}
Capítulo 8: {Interfaces Web de la aplicación} & {Se muestran los diferentes módulos de la aplicación final y como se despliegan los datos al usuario.} &  4\\
\cline{1-3}
Capítulo 9: {Análisis y resultados} & {En este capítulo se muestran los diferentes resultados comparativos obtenidos al realizar diferentes pruebas con la aplicación.} &  5\\
\cline{1-3}
Capítulo 10: {Conclusiones y trabajos futuros y pruebas} & {Las conclusiones finales del proyecto y los trabajos futuros que deben realizarse para mejorar la aplicación propuesta en éste trabajo de grado.} & Ninguno.\\
\cline{1-3}
\end{longtable}
